﻿ C14 sẽ mời HLV Riedl cộng_tác ?
Sau khi trở_lại Việt_Nam vào ngày 13/01 sắp tới , HLV trưởng ĐT_U2 3 VN Alfred_Riedl có_thể sẽ được Cục CSĐT về TTXH ( C14 ) gửi giấy_mời cộng_tác để cung_cấp thông_tin về toàn_bộ quá_trình sinh_hoạt , tập_luyện và thi_đấu của ĐT_U2 3 VN tại SEA Games 23 .
Trước_Riedl , các trợ_lý người Việt trong BHL_ĐT_U2 3 VN như phiên_dịch Trần_Hùng_Cường , HLV thủ_môn Trần_Văn_Khánh , 2 trợ_lý Hoàng_Gia , Lê_Thuỵ_Hải cũng đã được CQĐT mời lên làm_việc . Chính vì_thế , nếu C14 gửi giấy_mời cho HLV Riedl để đề_nghị cộng_tác cũng không phải là điều bất_ngờ .
Cũng nguồn tin trên cho_biết , C14 muốn làm rõ trách_nhiệm của HLV Riedl trong vai_trò quản_lý cầu_thủ , nhưng thực_tế tại SEA Games 23 cho thấy , HLV người Áo chỉ đơn_thuần nắm các đầu việc về chuyên_môn như lên đấu_pháp , chỉ_đạo chiến_thuật , còn nhiệm_vụ quản_lý cầu_thủ được giao_phó hoàn_toàn cho các trợ_lý người Việt .
Trong đó , trợ_lý Hoàng_Gia và phiên_dịch Hùng_Cường có trách_nhiệm quản_lý các tuyển_thủ U23 VN ở tầng 1 khách_sạn Circle_Inn ( Bacolod , Philippines ) , còn nhiệm_vụ giám_sát trên tầng 2 được giao cho 2 trợ_lý Lê_Thụy_Hải và Trần_Văn_Khánh .
Một nguồn tin riêng cho_biết , ở kỳ SEA Games 23 vừa_qua , chính HLV Riedl là người đã đề_nghị 2 cán_bộ an_ninh đi cùng ĐT_U2 3 VN nên hạn_chế vào phòng hoặc tiếp_xúc với các cầu_thủ để họ không bị ảnh_hưởng về tâm_lý .
Dự_kiến trong cuộc làm_việc sắp tới với HLV Riedl , CQĐT có_thể sẽ tiến_hành lật lại một_số nghi_án bán_độ trong 2 lần mà HLV Riedl nắm ĐT_VN và ĐT_U2 3 VN trước_đây như trận chung_kết Tiger_Cup 1998 , trận khánh_thành sân Mỹ_Đình hoặc trận bán_kết SEA Games 22 với Malaysia ...
Theo T . A_Vietnamnet
